<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="sourcesTEI-CB/cbsd-schema.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:id="dugny" xml:lang="fre">
    <teiHeader>
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title>Le cartulaire blanc de Saint-Denis : chapitre de l'Aulne</title>
                <funder>École nationale des chartes</funder>
                <principal xml:id="OGJ">
                    <forename>Olivier</forename>
                    <surname>Guyotjeannin</surname>
                </principal>
                <respStmt>
                    <resp>2015 Encodage TEI</resp>
                    <name xml:id="PP">Philippe Pons</name>
                </respStmt>
            </titleStmt>
            <editionStmt>
                <edition>1<hi rend="sup">ère</hi> édition</edition>
            </editionStmt>
            <publicationStmt>
                <publisher>École nationale des chartes</publisher>
                <date>2015</date>
                <idno>http://saint-denis.enc.sorbonne.fr/cartulaire/tome2/aulne/</idno>
                <address>
                   <addrLine>19, rue de la Sorbonne</addrLine>
                    <addrLine>75005 Paris</addrLine>
                    <addrLine>tél.: +33 (0)1 55 42 75 00</addrLine>
                    <addrLine>http://www.enc.sorbonne.fr/</addrLine>
                </address>
                <availability status="restricted">
                    <p>L’École nationale des chartes met à disposition cette ressource électronique
                        structurée, protégée par le code de la propriété intellectuelle sur les
                        bases de données (<ref
                            target="http://www.legifrance.gouv.fr/affichCodeArticle.do?idArticle=LEGIARTI000006279245&amp;cidTexte=LEGITEXT000006069414"
                            type="externalLink">L341-1</ref>), selon les termes de la licence
                        Creative Commons : « <ref
                            target="http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.0/fr/"
                            type="externalLink">Paternité - Pas d’Utilisation Commerciale - Pas de
                            Modification ; 2.0 France</ref> ».</p>
                    <p>Pas d’Utilisation Commerciale — Nous souhaitons encourager l’utilisation et
                        l’amélioration de nos ressources électroniques, pour les intérêts de
                        l’enseignement et de la recherche. Toute autorisation au-delà du champ de
                        cette licence doit être obtenue auprès de nous.</p>
                    <p>Pas de Modification — Afin de mieux servir la communauté scientifique, nous
                        nous engageons à conserver et à toujours offrir publiquement la version la
                        plus à jour de nos ressources électroniques par une URI pérenne. Nous nous
                        engageons à les corriger et à les améliorer, à intégrer les contributions
                        qui lui sont soumises (après validation par un comité scientifique), et à
                        référencer l’origine de ces contributions. Toute modification de la
                        ressource qui ne serait pas reversée à la version de référence sous notre
                        autorité éditoriale doit faire l’objet d’un accord, afin de ne pas disperser
                        les contributions et de permettre les meilleures conditions possibles de
                        collaboration scientifique.</p>
                    <p>Paternité — L’École nationale des chartes demande à ce que toute publication
                        dérivée de ses ressources électroniques comporte : <list>
                            <item>un lien vers l’adresse pérenne de la dernière version de la
                                ressource sur notre site ;</item>
                            <item>la date du fichier source utilisé ;</item>
                            <item>nos noms.</item>
                        </list></p>
                    <p>Tout litige soulevé par le non respect des termes de cette licence sera
                        soumis à la juridiction des tribunaux de Paris.</p>

                </availability>
            </publicationStmt>
            <seriesStmt>
                <title>Éditions en ligne de l’École des chartes</title>
                <idno type="URI">http://elec.enc.sorbonne.fr</idno>
                <idno type="vol">3</idno>
            </seriesStmt>
            <sourceDesc>
                <msDesc>
                    <msIdentifier xml:id="CB-aulne">
                        <country>France</country>
                        <settlement>Paris</settlement>
                        <institution>Archives nationales</institution>
                        <idno>LL 1158, p. 1-18</idno>
                    </msIdentifier>
                </msDesc>
            </sourceDesc>
        </fileDesc>
        <encodingDesc>
            <projectDesc>
                <p>Ce fichier fait partie du corpus numérique en cours de constitution dans le cadre
                    du projet de recherche sur les chartes médiévales de l’abbaye de Saint-Denis. Il
                    est issu, par conversion manuelle, d’un fichier produit au traitement de
                    texte.</p>
            </projectDesc>
        </encodingDesc>
        <profileDesc>
            <langUsage>
                <language ident="fre">français (langue de l’édition, langue par défaut)</language>
                <language ident="fro">français ancien (langue utilisée dans le document
                    édité)</language>
                <language ident="frm">français moyen (langue de certaines citations faites par
                    l’éditeur scientifique)</language>
                <language ident="lat">latin (langue principale du document édité)</language>
            </langUsage>
        </profileDesc>
        <!-- <revisionDesc>
          <change></change>
        </revisionDesc> -->
    </teiHeader>
    <text>
        <group decls="#CB-aulne">
            <text xml:id="aulne-acte17">
                <front>
                    <titlePart>L'Aulne 17</titlePart>
                    <docDate>
                        <date when="1233-09">1233, septembre </date>
                    </docDate>
                    <div type="summary">
                        <p>L’abbesse E(rmengarde) et le convent du Paraclet(1) baillent à
                            Saint-Denis tout ce que leur abbaye percevait des dîmes, grandes et
                            petites, de Nogent[-sur-Seine](2) et de Fontaine-Mâcon(3), contre une
                            redevance annuelle de neuf muids et demi de grains, mesure de Nogent,
                            quérable à Pâques dans la grange de Saint-Denis à L’Aulne. Ce total se
                            décompose en dix-huit setiers de blé, dix-huit setiers de seigle, trois
                            muids trois setiers d’orge, trois muids trois setiers d’avoine, mesure
                            susdite. Si la guerre ou une tempête commune(4) venaient à diminuer le
                            rapport de la dîme, la redevance serait d’autant réduite, à l’estimation
                            de deux prud'hommes nommés chacun par l'une des parties ; si le comte de
                            Champagne, ses baillis ou d'autres venaient à saisir, du fait des
                            moniales, le fruit des dîmes, celles-ci seraient tenues de faire
                            délivrer à Saint-Denis lesdits fruits avant tout versement des
                            redevances qui leur sont dues. Saint-Denis remet au Paraclet, au cens
                            coutumier, les prés de feu Constant, engagés, sis à Marnay(5) au-delà de
                            la Seine, à savoir sept arpents au cens de 3 sous 6 deniers, et d'autres
                            prés et terres en-deçà, soit environ vingt-sept arpents au cens de 5
                            sous quérables au prieuré des moniales à Marnay à la Saint-Jean
                            Baptiste ; la terre dite de Culoysun, pour 4 sous, la terre de feu
                            Joylein et la terre de feu Soynus, pour 6 deniers, portables au prieuré
                            (domus) de L'Aulne aux octaves de la Saint-Denis.</p>
                    </div>
                </front>
                <body>
                    <div type="transcription">
                        <p>Omnibus presentes litteras inspecturis, E(rmengardis) Dei permissione
                            Paraclitensis(1) ecclesie ministra humilis totusque ejusdem ecclesie
                            conventus, salutem in Domino. Noverint universi quod nos quicquid
                            habebamus in decimis grossis et minutis in parochiis de Nogento(2) et de
                            Fonte Maconis(3) admodiavimus imperpetuum religiosis viris abbati et
                            conventui Sancti Dyonisii in Frantia pro novem modiis bladi et dimidio
                            ad mensuram Nogenti ; quod bladum nobis vel nostris nuntiis certis
                            tenentur annuatim infra Pascha persolvere in granchia Beati Dyonisii de
                            Alna, videlicet decem et octo sextarios frumenti, decem et octo
                            sextarios siliginis, tres modios et tres sextarios ordei, tres modios et
                            tres sextarios avene ad predictam mensuram ; ita tamen quod, si in istis
                            parrochiis vel altera illarum aliquo anno guerra vel tempestas
                            communis(4) proveniret, per que proventus dictarum(a) decimarum minus
                            valerent, ipsi illo anno de dicta admodiatione nobis minus reddere
                            tenerentur secundum estimationem duorum bonorum virorum, quorum ipsi
                            unum et nos alium eligeremus ; si vero per comitem Campanie vel balivos
                            suos vel alios occasione nostra fructus dictarum decimarum arestari
                            contingeret vel(b) seisiri, nos predictis abbati et conventui Beati
                            Dyonisii vel eorum ministris teneremur ipsos fructus facere liberari
                            antequam bladum dicte admodiationis aliquatenus reciperemus. Predicti
                            etiam abbas et conventus nobis et ecclesie nostre concesserunt ut
                            imperpetuum teneamus ad censum sibi debitum et consuetum prata que
                            fuerunt Constancii pignore(c), sita apud Marnay(5) ultra Secanam,
                            videlicet septem arpenta pro tribus solidis et VI denariis censualibus,
                            et alia prata et terras citra Secanam circiter XXVII arpentorum pro
                            quinque solidis prioratui nostro de Marnay in festo sancti Johannis
                            Baptiste persolvendis, et terram que dicitur Terra de Culoysun, pro
                            IIIIor solidis, et terram que fuit Joylein et terram que fuit defuncti
                            Soyni pro VI denariis domui de Alna in octabis Beati Dyonisii
                            persolvendis ; ita quod per eosdem abbatem et conventum ad vendendum
                            predicta decetero non compelleremur. In cujus rei testimonium et
                            munimen, presentibus litteris sigilla nostra fecimus apponi. Actum anno
                            gratie M° CC° tricesimo tercio, mense septembri.</p>
                    </div>
                </body>
                <back>
                    <div type="notes">
                        <note xml:id="aulne-acte17-n-1">Le Paraclet, abbaye de bénédictines, dioc, Troyes (auj. ruines sur la
                            commune de Ferreux-Quincey, Aube, cant, Nogen-sur-Seine).</note>
                    </div>
                </back>
            </text>
        </group>
    </text>
</TEI>
