<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="fre">
    <teiHeader>
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title>TEI schema for Saint-Denis project</title>
                <author>generated by Roma 4.3, by F. Clavaud, Ecole des chartes, Paris (France)</author>
            </titleStmt>
            <publicationStmt>
                <p>for use by whoever wants it</p>
            </publicationStmt>
            <notesStmt>
                <note type="ns">http://www.example.org/ns/nonTEI</note>
            </notesStmt>
            <sourceDesc>
                <p>created on Friday 03rd June 2011 10:27:02 AM</p>
            </sourceDesc>
        </fileDesc>
    </teiHeader>
    <text>
        <front>
            <divGen type="toc"/>
        </front>
        <body>
            <p xml:lang="eng">Schema for the "Archives médiévales de l’Abbaye de Saint-Denis" project. Used for the critical edition of the Cartulaire blanc. Preliminary version, not very strict for the moment.</p>
            <p xml:lang="fre">Schéma actuellement utilisé pour le projet "Archives médiévales de l'abbaye de Saint-Denis", afin de contrôler l'encodage de l'édition du Cartulaire blanc. Version préliminaire, reste très souple et permissif
                pour le moment.</p>
            <schemaSpec ident="cbsd-schema" docLang="fr" prefix="tei_" xml:lang="en">
                <moduleRef key="core"
                    except="analytic biblStruct binaryObject cit desc distinct divGen editor gloss graphic l lg measure measureGrp meeting milestone monogr postBox postCode pubPlace q reg relatedItem said soCalled sp speaker stage street teiCorpus time"/>
                <moduleRef key="tei" except=""/>
                <moduleRef key="header"
                    except="appInfo application authority biblFull cRefPattern catDesc catRef category classCode classDecl distributor handNote interpretation keywords notesStmt refState refsDecl rendition samplingDecl scriptNote stdVals taxonomy textClass typeNote"/>
                <moduleRef key="textstructure" except="argument byline closer dateline div1 div2 div3 div4 div5 div6 div7 docEdition docImprint docTitle epigraph floatingText imprimatur opener postscript salute signed titlePage trailer"/>
                <elementSpec ident="div" module="textstructure" mode="change">
                    <desc xml:lang="fre">contient une subdivision dans le texte préliminaire, dans le corps d’un texte ou dans le texte postliminaire. Pour ce projet : <gi>div</gi> est l’élément conteneur principal des sections de texte,
                        quelles qu’elles soient, dans l’édition du Cartulaire blanc. Dans l’édition proprement dite d’un acte, il est recommandé de lui affecter un attribut <att>type</att>. Si la division de texte contient la transcription,
                        il est recommandé de lui affecter un attribut <att>xml:lang</att>. La valeur de ces deux attributs servira pour indexer le document TEI.</desc>
                    <attList>
                        <attDef ident="type" mode="change">
                            <desc xml:lang="fre">L’attribut type permet de distinguer les différentes sections de texte dans l’édition d’un acte. On peut aussi s’en servir ailleurs, par exemple dans l’introduction à l’édition. La liste de
                                valeurs fournie est à utiliser dans le cas d’une division de l’édition d’un acte.</desc>
                            <valList type="closed" mode="replace">
                                <valItem ident="comments">
                                    <desc xml:lang="fre">division contenant des commentaires diplomatiques et historiques sur un acte édité.</desc>
                                </valItem>
                                <valItem ident="notes">
                                    <desc xml:lang="fre">division contenant des notes éditoriales.</desc>
                                </valItem>
                                <valItem ident="short-summary">
                                    <desc xml:lang="fre">division contenant le regeste court d’un acte.</desc>
                                </valItem>
                                <valItem ident="summary">
                                    <desc xml:lang="fre">division contenant le regeste détaillé d’un acte.</desc>
                                </valItem>
                                <valItem ident="tradition">
                                    <desc xml:lang="fre">division contenant le tableau de la tradition d’un acte.</desc>
                                </valItem>
                                <valItem ident="transcription">
                                    <desc xml:lang="fre">division contenant la transcription d’un acte.</desc>
                                </valItem>
                                <valItem ident="appendices">
                                    <desc xml:lang="fre">division contenant la liste des pièces annexes à l’édition d’un acte.</desc>
                                </valItem>
                            </valList>
                        </attDef>
                        <attDef ident="subtype" mode="delete"/>
                        <attDef ident="decls" mode="delete"/>
                        <attDef ident="org" mode="delete"/>
                        <attDef ident="sample" mode="delete"/>
                        <attDef ident="part" mode="delete"/>
                    </attList>
                </elementSpec>
                <elementSpec ident="docAuthor" module="textstructure" mode="change">
                    <desc xml:lang="fre">contient le nom de l’auteur du document tel qu’il est donné sur la page de titre (ce nom est le plus souvent contenu dans une mention de responsabilité). Pour ce projet : <gi>docAuthor</gi>est
                        utilisé pour indiquer à quelle catégorie appartien(nen)t l’auteur ou les auteurs de l’acte (celui ou ceux sous l’autorité et en général le sceau de qui l’action juridique est notifiée par écrit). L’élément peut donc
                        être répété. Cette information est ensuite indexée.</desc>
                    <exemplum>
                        <egXML xmlns="http://www.tei-c.org/ns/Examples" xml:lang="fre"><front>
                                <titlePart>Beaurain 8</titlePart>
                                <docAuthor>divers ecclésiastiques</docAuthor>
                                <docAuthor>abbé de Sainte-Geneviève de Paris</docAuthor>
                                <docAuthor>juges délégués</docAuthor>
                                <docDate>
                                    <date when="1206-09">1206, septembre</date>
                                </docDate>
                                <div type="summary">
                                    <p>J(ean) abbé et M(ichel) prieur de Sainte-Geneviève de Paris, juges délégués du pape, notifient l’accord [...]</p>
                                </div>
                                <div type="short-summary">
                                    <p>Accord avec la commanderie templière de Maurepas</p>
                                </div>
                            </front></egXML>
                    </exemplum>
                </elementSpec>
                <elementSpec ident="docDate" module="textstructure" mode="change">
                    <desc xml:lang="fre">contient la date d’un document telle qu’elle est (généralement) donnée sur une page de titre. Pour ce projet : sert à indiquer la date (de temps, voire de lieu) de l’acte, telle qu’établie par
                        l’éditeur scientifique. Il est recommandé de saisir au moins un élément <gi>date</gi> dans <gi>docDate</gi>.</desc>
                    <content>
                        <zeroOrMore xmlns="http://relaxng.org/ns/structure/1.0">
                            <choice>
                                <text/>
                                <ref name="date"/>
                                <ref name="placeName"/>
                            </choice>
                        </zeroOrMore>
                    </content>
                    <exemplum>
                        <egXML xmlns="http://www.tei-c.org/ns/Examples" xml:lang="fre"><docDate><date when-iso="1207-03">1207 (a. st.), mars</date><placeName>La Chapelle<ref type="note" n="1" target="#beaurain-acte9-n-1"/>, en l’église
                                    Sainte-Geneviève.</placeName></docDate></egXML>
                    </exemplum>
                </elementSpec>
                <elementSpec ident="front" module="textstructure" mode="change">
                    <desc xml:lang="fre">contient tout ce qui est au début du document, avant le corps du texte : en-têtes, page de titre, préfaces, dédicaces, etc. Pour le projet : sert d’une part à encoder l’introduction de l’éditeur à
                        l’édition de chacun des chapitres, d’autre part à encoder les métadonnées analytiques et descriptives de chacun des actes (numéro dans l’édition, date, auteurs d’acte, regeste, regeste court).</desc>
                    <content>
                        <group xmlns="http://relaxng.org/ns/structure/1.0">
                            <choice>
                                <group>
                                    <ref name="tei_titlePart"/>
                                    <zeroOrMore>
                                        <ref name="tei_docAuthor"/>
                                    </zeroOrMore>
                                    <ref name="tei_docDate"/>
                                    <oneOrMore>
                                        <group>
                                            <ref name="tei_model.divLike"/>
                                        </group>
                                    </oneOrMore>
                                </group>
                                <group>
                                    <oneOrMore>
                                        <group>
                                            <ref name="tei_model.divLike"/>
                                        </group>
                                    </oneOrMore>
                                </group>
                            </choice>
                            <!-- <ref name="titlePart"/>
                            <zeroOrMore>
                                <ref name="docAuthor"/>
                            </zeroOrMore>
                            <ref name="docDate"/>
                            <oneOrMore>
                                <group>
                                    <ref name="model.divLike"/>
                                </group>
                            </oneOrMore>-->
                        </group>
                        <!--  <group>
                                    <oneOrMore>
                                        <group>
                                            <ref name="model.divLike"/>
                                        </group>
                                    </oneOrMore>
                                </group>
                            </choice>-->
                        <!--  </group>-->
                    </content>
                    <exemplum>
                        <egXML xmlns="http://www.tei-c.org/ns/Examples" xml:lang="fre"><front>
                                <titlePart>Dugny 1</titlePart>
                                <docAuthor>abbé de Saint-Denis</docAuthor>
                                <docDate>
                                    <date when="1193">1193</date>
                                </docDate>
                                <div type="summary">
                                    <p>Hugues, abbé de Saint-Denis, et son chapitre notifient l’accord passé entre Baudouin d’Andilly<ref type="note" n="1" target="#dugny-acte1-n-1"/> et ses hôtes de Garges. Baudouin leur a concédé à
                                        mi-fruit, à perpétuité, les terres qu’ils cultivaient à champart, ainsi que d’autres, prises sur ses coutures. Les hôtes ne pourront les aliéner qu’à des personnes résidant à Garges. S’ils ne peuvent,
                                        eux ou leurs parents (<foreign xml:lang="lat">amici</foreign>) résidant à Garges, les cultiver, Baudouin et ses héritiers en disposeront à leur guise. Ceux-ci pourront aussi, sur leurs coutures,
                                        donner deux arpents un quartier de terre à tout nouvel hôte venant à Garges. Pour la récolte, Baudouin et ses héritiers donneront la moitié des frais mais n’auront rien des chaumes. Les hôtes
                                        apporteront sur leurs propres véhicules la part de Baudouin et de ses héritiers dans leur grange de Garges, sauf s’ils récoltent eux-mêmes leur part. Les hôtes porteront l’annone<ref type="note" n="2"
                                            target="#dugny-acte1-n-2"/> à Saint-Denis, Montmorency ou Gonesse ; ils couperont le foin et le porteront à Garges. Baudoin abandonne toute corvée et toute taille sur ses hôtes, mais conserve le
                                        droit d’ost et chevauchée.</p>
                                </div>
                                <div type="short-summary">
                                    <p>Accord entre Baudouin d’Andilly et ses hôtes de Garges</p>
                                </div>
                            </front></egXML>
                    </exemplum>
                </elementSpec>
                <elementSpec ident="titlePart" module="textstructure" mode="change">
                    <desc xml:lang="fre">Contient une section ou division du titre d’un ouvrage telle qu’elle est indiquée sur la page de titre. Pour le projet : sert à encoder, en toutes lettres, le numéro attribué par l’éditeur
                        scientifique à l’acte dans l’édition. Figure en première position dans l’élément <gi>front</gi> de chacun des éléments <gi>text</gi> correspondant à un acte.</desc>
                    <exemplum>
                        <egXML xmlns="http://www.tei-c.org/ns/Examples" xml:lang="fre"><!-- Dugny, acte 1, métadonnées --><front>
                                <titlePart>Dugny 1</titlePart>
                                <docAuthor>abbé de Saint-Denis</docAuthor>
                                <docDate>
                                    <date when="1193">1193</date>
                                </docDate>
                                <!-- autres éléments TEI -->
                            </front></egXML>
                    </exemplum>
                </elementSpec>
                <elementSpec ident="abbr" module="core" mode="change">
                    <desc xml:lang="fre">Contient une abréviation quelconque. Pour ce projet : l’élément <gi>abbr</gi> est utilisé dans la transcription, pour encoder un mot écrit de manière abrégée dans le texte, lorsque cette forme
                        abrégée est éditée telle quelle, le plus souvent comme leçon d’un témoin secondaire ou leçon du témoin principal non choisie comme leçon de référence. Cet élément est parfois utilisé en association avec
                            <gi>expan</gi> ; on se sert parfois aussi de l’élément <gi>am</gi> pour baliser le caractère ou les caractères portant ou constituant l’abréviation.</desc>
                    <exemplum>
                        <egXML xmlns="http://www.tei-c.org/ns/Examples" xml:lang="lat"><lem wit="#beaurain-acte20-B"><choice><expan resp="#OGJ">Chardonenvillari</expan><abbr>Chardonen’ W’illi</abbr></choice></lem></egXML>
                    </exemplum>
                </elementSpec>
                <elementSpec ident="am" module="transcr" mode="change">
                    <desc xml:lang="fre">Contient une succession de lettres ou de signes présents dans une abréviation mais omis ou remplacés dans la forme développée de l’abréviation. Pour ce projet : utilisé uniquement lorsque l’éditeur
                        scientifique veut consigner telle quelle la forme abrégée d’un mot, en association avec l’élément <gi>abbr</gi>.</desc>
                    <exemplum>
                        <egXML xmlns="http://www.tei-c.org/ns/Examples" xml:lang="fro"> derechief dis deniers que il doivent pour troiz arpens de terre seans ou <app n="c"><lem resp="#OGJ">terrouer</lem><rdg wit="#dugny-acte56-B"
                            ><abbr>terr<am>ō</am>er</abbr></rdg><note xml:lang="fre">abrégé <foreign xml:lang="fro">terrōer</foreign> dans B. </note></app> de La Pree </egXML>
                    </exemplum>
                </elementSpec>
                <elementSpec ident="app" module="textcrit" mode="change">
                    <desc xml:lang="fre">Contient une entrée dans un apparat critique, constituée d’un lemme facultatif et d’au moins une leçon. Pour le projet : la méthode de saisie de l’apparat critique est celle de la segmentation
                        parallèle, comme pour l’ensemble des projets d’édition électronique de l’Ecole des chartes. Dans le cas du Cartulaire blanc de Saint-Denis, <gi>app</gi> est systématiquement utilisé, dans la transcription de l’acte
                        comme dans la transcription des descriptions de l’acte dans les inventaires (témoins de la rubrique "Indiqué" du tableau de la tradition) pour consigner, soit des leçons parallèles accompagnées ou non d’une note
                        éditoriale (qui sera alors encodée dans l’élément <gi>note</gi> dans <gi>app</gi>), soit la leçon du cartulaire blanc, sur laquelle un commentaire éditorial est fait. Contient en principe au moins, sauf cas très
                        rares, un élément <gi>lem</gi>. </desc>
                    <content>
                        <group xmlns="http://relaxng.org/ns/structure/1.0">
                            <choice>
                                <group>
                                    <ref name="tei_note"/>
                                </group>
                                <group>
                                    <ref name="tei_lem"/>
                                    <zeroOrMore>
                                        <ref name="tei_rdg"/>
                                    </zeroOrMore>
                                    <optional>
                                        <ref name="tei_note"/>
                                    </optional>
                                </group>
                            </choice>
                        </group>
                    </content>
                    <exemplum>
                        <egXML xmlns="http://www.tei-c.org/ns/Examples" xml:lang="fre"><!-- Beaurain, acte 4, tableau de la tradition --><witness xml:id="beaurain-acte4-indiqué-i-noir"> Anc. inv. noir, p. 158b, n&#xB0; IIII : <quote
                                    xml:lang="lat"><app n="a"><lem><sic>Almarici</sic></lem><note xml:lang="fre">sic ms</note></app> de Malo Repastu quomodo ipse [...]</quote></witness></egXML>
                    </exemplum>
                    <exemplum>
                        <egXML xmlns="http://www.tei-c.org/ns/Examples" xml:lang="lat"><!-- Beaurain, acte 3, transcription --> dicente Guidone feodum ipsum ad episcopum Parisiensem pertinere et de ipso movere, abbate <app n="d"><lem
                                    resp="#OJG">vero</lem><rdg wit="#beaurain-acte3-B">viro</rdg><note><foreign xml:lang="lat">viro</foreign> B.</note></app> constanter negante </egXML>
                    </exemplum>
                    <exemplum>
                        <egXML xmlns="http://www.tei-c.org/ns/Examples" xml:lang="lat"><!-- Dugny, acte 1, transcription --> Ego Hugo, Beati Dyonisii abbas Dei gratia, <app n="a"><lem wit="#dugny-acte1-A">totumque</lem><rdg
                                    wit="#dugny-acte1-B">totum</rdg><note xml:lang="fre"><foreign xml:lang="lat">totum</foreign> B, corrigé avec A.</note></app> ejusdem ecclesie capitulum. </egXML>
                    </exemplum>
                </elementSpec>
                <elementSpec ident="lem" module="textcrit" mode="change">
                    <desc xml:lang="fre"> (lemme) contient le lemme ou le texte de base d’une variante textuelle. Pour le projet : <gi>lem</gi> est utilisé pour encoder, dans la transcription du Cartulaire blanc, soit la leçon du témoin de
                        référence, qui est le plus souvent le Cartulaire blanc (et dans ce cas lem possède un attribut wit), soit la leçon de l'éditeur (et dans ce cas lem possède un attribut resp). L'élément <gi>lem</gi> est aussi utilisé
                        dans la transcription des regestes des inventaires (édités dans le tableau de la tradition). Il peut bien sûr le cas échéant contenir les sous-éléments utiles pour encoder la transcription du texte.</desc>
                    <content>
                        <zeroOrMore xmlns="http://relaxng.org/ns/structure/1.0">
                            <choice>
                                <text/>
                                <ref name="tei_model.gLike"/>
                                <!--<ref name="tei_model.phrase"/>-->
                                <ref name="tei_model.segLike"/>
                                <ref name="tei_model.highlighted"/>
                                <ref name="tei_model.pPart.edit"/>
                                <ref name="tei_model.pPart.editorial"/>
                                <!--<ref name="tei_model.inter"/>-->
                                <ref name="tei_model.qLike"/>
                                <!-- <ref name="tei_model.global"/>-->
                                <ref name="tei_model.milestoneLike"/>
                                <ref name="tei_model.global.edit"/>
                                <!-- <ref name="tei_model.rdgPart"/>-->
                            </choice>
                        </zeroOrMore>
                    </content>
                    <exemplum>
                        <egXML xmlns="http://www.tei-c.org/ns/Examples"><!-- Saint-Martin acte 3 --> [...] ea scilicet conditione ut in hospitibus et in villa medietatem omnimode consuetudinis vel exactionis et tallie atque vicarie ecclesia
                            Beati Dyonisii accipiat et omnem exintegro decimam habeat, in terra autem arabili et culta easdem consuetudines <app n="e"><lem resp="#OGJ">consuetudines quas</lem><rdg wit="#saint-martin-acte3-B">consuetudines
                                    quas <del>quam</del></rdg><note xml:lang="fre">Suivi de <foreign xml:lang="lat">quam</foreign> exponctué, B</note></app> campiparte vel decima sive quibuslibet emolumentis cum omni integritate possideat.
                        </egXML>
                    </exemplum>
                </elementSpec>
                <elementSpec ident="rdg" module="textcrit" mode="change">
                    <desc xml:lang="fre">(leçon) contient une leçon à l’intérieur d’une variante du texte. Pour ce projet : contient une leçon qui n'est pas la leçon de référence ; la leçon de référence est toujours encodée dans l'élément
                            <gi>lem</gi>. L'élément <gi>rdg</gi> devrait toujours posséder un attribut wit.</desc>
                    <content>
                        <zeroOrMore xmlns="http://relaxng.org/ns/structure/1.0">
                            <choice>
                                <text/>
                                <ref name="tei_model.gLike"/>
                                <!--<ref name="tei_model.phrase"/>-->
                                <ref name="tei_model.segLike"/>
                                <ref name="tei_model.highlighted"/>
                                <ref name="tei_model.pPart.edit"/>
                                <ref name="tei_model.pPart.editorial"/>
                                <!--<ref name="tei_model.inter"/>-->
                                <ref name="tei_model.qLike"/>
                                <!-- <ref name="tei_model.global"/>-->
                                <ref name="tei_model.milestoneLike"/>
                                <ref name="tei_model.global.edit"/>
                                <!-- <ref name="tei_model.rdgPart"/>-->
                            </choice>
                        </zeroOrMore>
                    </content>
                    <exemplum>
                        <egXML xmlns="http://www.tei-c.org/ns/Examples"><!-- Rueil acte 28 b --> Notum fieri volumus tam presentibus quam posteris quod ego <app n="a"><lem wit="#rueil-acte28b-B">Sugerius</lem><rdg wit="#rueil-acte28b-C"
                                    >Suggerius</rdg><note><foreign xml:lang="lat">Suggerius</foreign> C.</note></app> [etc.] </egXML>
                    </exemplum>
                </elementSpec>
                <elementSpec ident="note" mode="change" module="core">
                    <desc xml:lang="fre">contient une note ou une annotation. Pour ce projet : <gi>note</gi> est utilisé pour encoder, dans l'élément <gi>app</gi>, les notes d'apparat critique, et dans <gi>back</gi>, les notes
                        historiques.</desc>
                    <content>
                        <zeroOrMore xmlns="http://relaxng.org/ns/structure/1.0">
                            <choice>
                                <text/>
                                <ref name="tei_model.gLike"/>
                                <ref name="tei_model.segLike"/>
                                <ref name="tei_model.highlighted"/>
                                <ref name="tei_model.ptrLike"/>
                                <ref name="tei_model.biblLike"/>
                                <ref name="tei_model.qLike"/>
                                <ref name="tei_model.listLike"/>
                                <ref name="tei_model.pLike"/>
                            </choice>
                        </zeroOrMore>
                    </content>
                    <attList>
                        <!--<attRef name="tei_att.global.attributes"/>-->
                        <attRef name="tei_att.global.attribute.xmlid"/>
                        <attRef name="tei_att.global.attribute.n"/>
                        <attRef name="tei_att.global.attribute.xmllang"/>
                        <attRef name="tei_att.global.attribute.rend"/>
                        <attRef name="tei_att.global.attribute.rendition"/>
                        <attRef name="tei_att.global.attribute.xmlbase"/>
                        <attRef name="tei_att.global.attribute.xmlspace"/>
                        <attRef name="tei_att.placement.attributes"/>
                        <attRef name="tei_att.pointing.attribute.target"/>
                        <!--   <attRef name="tei_att.pointing.attributes"/>-->
                        <attRef name="tei_att.responsibility.attributes"/>
                        <!--<attRef name="tei_att.typed.attributes"/>-->
                        <attRef name="tei_att.typed.attribute.type"/>
                    </attList>
                    <exemplum>
                        <egXML xmlns="http://www.tei-c.org/ns/Examples"><!-- Dugny acte 60 --> [...] desquiez trois quartiers de vigne desus diz seanz au pressoir desus dit, Bernart des Marés a un cartier pour <app n="a"><lem resp="#OGJ"
                                    >cinc</lem><rdg wit="#dugny-acte60-B">un</rdg><note xml:lang="fre"><foreign xml:lang="lat">un</foreign> B, la comparaison avec la notification sous le sceau de l’officialité et l’addition des sommes
                                    amenant à corriger ici <foreign xml:lang="fro">un</foreign> en <foreign xml:lang="fro">cinc</foreign>.</note></app> soulz de parisis de cens [...] </egXML>
                    </exemplum>
                    <exemplum>
                        <egXML xmlns="http://www.tei-c.org/ns/Examples"><!-- Saint-Martin acte 8 --><back><div type="notes"><!-- autres notes --><note xml:id="saint-martin-acte8-n-9">Sur Fontaine-Béhu (auj. Fontaine-au-roi, comm.
                                        Saint-Martin-du-Tertre), voir acte <ref target="#saint-martin-acte3">Saint-Martin n° 3</ref>, note 1.</note><!-- autres notes --></div></back></egXML>
                    </exemplum>
                </elementSpec>
                <elementSpec ident="witness" module="textcrit" mode="change">
                    <desc xml:lang="fre"> (témoin) contient soit la description d’un seul témoin auquel il est fait référence à l’intérieur de l’apparat critique, soit une liste de témoins, à laquelle on doit faire référence par une seule
                        abréviation. Pour ce projet : pour chacun des témoins originaux ou des copies d'un acte donné, contient essentiellement la cote de conservation de ce témoin. Si le témoin est la copie d'une charte au Cartulaire
                        blanc, <gi>witness</gi> contient aussi la transcription du titre rubriqué sous lequel la copie est faite. Pour chacun des regestes d'un acte donné qui a pu être trouvé dans l'un des inventaires anciens des chartes de
                        l'abbaye de Saint-Denis, contient l'édition du regeste. Les titres rubriqués des copies d'actes au Cartulaire blanc et les éditions des regestes sont contenus dans l'élément <gi>quote</gi>.</desc>
                    <content>
                        <group xmlns="http://relaxng.org/ns/structure/1.0">
                            <zeroOrMore>
                                <choice>
                                    <text/>
                                    <ref name="tei_model.labelLike"/>
                                    <ref name="tei_model.emphLike"/>
                                    <ref name="tei_model.ptrLike"/>
                                    <ref name="tei_model.pPart.data"/>
                                    <ref name="tei_model.biblLike"/>
                                    <ref name="tei_model.qLike"/>
                                </choice>
                            </zeroOrMore>
                        </group>
                    </content>
                    <attList>
                        <attRef name="tei_att.global.attribute.xmlid"/>
                        <attRef name="tei_att.global.attribute.n"/>
                        <attRef name="tei_att.global.attribute.xmllang"/>
                        <attRef name="tei_att.global.attribute.rend"/>
                        <attRef name="tei_att.global.attribute.rendition"/>
                        <attRef name="tei_att.global.attribute.xmlbase"/>
                        <attRef name="tei_att.global.attribute.xmlspace"/>
                    </attList>
                    <exemplum>
                        <egXML xmlns="http://www.tei-c.org/ns/Examples"><!-- Saint-Martin acte 7 , copie au Cartulaire blanc--><witness xml:id="saint-martin-acte7-B"><label>B</label>. Cart. blanc, t. I, p. 701b-702a, n&#xB0; VII, <quote
                                    type="rubric" xml:lang="lat">De comite Belli Montis</quote>.</witness><!-- même acte, regeste --><witness xml:id="saint-martin-acte7-indiqué-i-jaune">Anc. inv. jaune, p. 290 (layette
                                Saint-Martin-du-Tertre &#x2013; Mours) : <quote type="summary" xml:lang="lat">Episcopus <app n="a"><lem><sic>Silvanetensis</sic></lem><note>sic</note></app> quomodo controversia inter comitem Belli Montis et
                                    ecclesiam Sancti Dyonisii fuit pacificata, cum isto signo : R + </quote>.</witness><!-- même acte, édition --><witness xml:id="saint-martin-acte7-a"><label>a</label>. Dom Jacques Doublet, <title>Histoire
                                    de l’abbaye de Saint-Denys en France</title>, Paris, 1625, p. 885-886.</witness></egXML>
                    </exemplum>
                </elementSpec>
                <elementSpec ident="back" module="textstructure" mode="change">
                    <desc xml:lang="fre">Contient tout supplément placé après la partie principale d’un texte : appendice, etc. Pour ce projet : sert à encoder les notes historiques relatives à l’édition des actes ; il y a donc un élément
                        back dans chaque élément text correspondant à un acte, dès que des notes historiques sont présentes. Parfois l’élément <gi>back</gi> contient en outre une section <gi>div</gi> servant à encoder une liste de documents
                        annexes à l’édition de l’acte.</desc>
                    <exemplum>
                        <egXML xmlns="http://www.tei-c.org/ns/Examples" xml:lang="fre"><back><div type="notes"><note xml:id="beaurain-acte15-n-1">Dame d’Aulnay-sous-Bois (Seine-Saint-Denis, ch.-l. cant.) par son mariage avec Robert
                                        Mauvoisin, contracté avant mai 1198, Cécilie était sœur de Guy III seigneur de Chevreuse.</note><note xml:id="beaurain-acte15-n-2">La Barre, hameau de la commune de Senlisse (Yvelines, cant.
                                        Chevreuse).</note><note xml:id="beaurain-acte15-n-3">Le Mesnil-Saint-Denis (Yvelines, cant. Chevreuse).</note></div></back></egXML>
                    </exemplum>
                </elementSpec>
                <elementSpec ident="choice" module="core" mode="change">
                    <desc xml:lang="fre">Regroupe un certain nombre de balisages alternatifs possibles pour un même endroit dans un texte. Pour ce projet : utilisé pour regrouper, dans un élément <gi>lem</gi> ou <gi>rdg</gi>, la forme
                        relevée dans le document témoin (élément <gi>sic</gi>) et la forme que l’éditeur propose de lui substituer (élément <gi>corr</gi>). Sert aussi pour regrouper la forme abrégée d’un mot (élément <gi>abbr</gi>) et la
                        forme développée (élément <gi>expan</gi>) lorsque ces deux formes sont retenues par l’éditeur.</desc>
                    <exemplum>
                        <egXML xmlns="http://www.tei-c.org/ns/Examples" xml:lang="lat"><!-- Beaurain, acte 14, tableau de la tradition --><quote xml:lang="lat" type="rubric">De decimis et <app n="a"
                                                ><lem><choice><sic>ampliatone</sic><corr>ampliatione</corr></choice></lem><note xml:lang="fre">sic B<hi rend="sup">2</hi> pour <foreign xml:lang="lat">ampliatione</foreign>.</note></app><app
                                    n="b"><lem><choice><sic>benefitorum</sic><corr>benefitiorum</corr></choice></lem><note xml:lang="fre">sic B<hi rend="sup">2</hi> pour <foreign xml:lang="lat">benefitiorum</foreign>.</note></app> secundum
                                constitutionem generalis concilii</quote></egXML>
                    </exemplum>
                </elementSpec>
                <elementSpec ident="date" module="core" mode="change">
                    <desc xml:lang="fre">contient une date exprimée dans n’importe quel format. Pour ce projet : élément utilisé pour encoder la date de l’acte, telle qu’établie par l’éditeur scientifique, dans le bloc de métadonnées, donc
                        dans l’élément <gi>docDate</gi> de <gi>front</gi>. Les attributs <att>when</att>, <att>notBefore</att>et <att>notAfter</att> sont utilisés pour donner une forme codée de la date qui soit exploitable par la machine.
                        Les règles d’encodage sont conformes à celles énoncées de manière générale pour les éditions électroniques de l’Ecole des chartes, voir <ref target="http://developpements.enc.sorbonne.fr/diple/schema/date">Encodage
                            des dates</ref>.</desc>
                    <exemplum>
                        <egXML xmlns="http://www.tei-c.org/ns/Examples" xml:lang="fre"><docDate><date notBefore="1101" notAfter="1220">[XII<hi rend="sup">e</hi> ou début XIII<hi rend="sup">e</hi> siècle.]</date></docDate></egXML>
                    </exemplum>
                    <exemplum>
                        <egXML xmlns="http://www.tei-c.org/ns/Examples" xml:lang="fre"><docDate><date when="1228-06-08">1228, 8 juin</date></docDate></egXML>
                    </exemplum>
                </elementSpec>
                <elementSpec ident="del" module="core" mode="change">
                    <desc xml:lang="fre">Contient une lettre, un mot ou un passage supprimé, marqué comme supprimé, sinon indiqué comme superflu ou erroné dans le texte par un auteur, un copiste, un annotateur ou un correcteur. Pour ce
                        projet : utilisé dans la transcription de l’acte ou dans la transcription d’un témoin "Indiqué" du tableau de la tradition, au sein de l’élément <gi>app</gi>, pour consigner un segment de texte supprimé par le
                        scribe, ou encore, faute de mieux, un segment de texte qui aurait été l’objet d’une transposition/interversion. Parfois apparié avec l’élément <gi>add</gi>, au sein d’un élément <gi>subst</gi>.</desc>
                    <exemplum>
                        <egXML xmlns="http://www.tei-c.org/ns/Examples" xml:lang="fro"><!-- Dugny, acte 43, transcription --> Et pour la vente desus dite tenir ferme et estable, les vendeurs desus diz ont obligié et soumis eus et leur hoirs
                            et touz <app n="b"><lem wit="#dugny-acte43-B"><subst><del>les</del><add>lor</add></subst></lem><note xml:lang="fre">corrigé par surcharge sur <foreign xml:lang="fro">les</foreign>, B.</note></app> biens et les
                            biens de leur hoirs </egXML>
                    </exemplum>
                    <exemplum>
                        <egXML xmlns="http://www.tei-c.org/ns/Examples" xml:lang="fro"><!-- Beaurain, acte 57, transcription --> tout ce que il tenoient en fié ou en arriere <app n="b"><lem resp="#OGJ">fié</lem><rdg wit="#dugny-acte57-B"
                                        >fie<del>r</del></rdg><note xml:lang="fre"><foreign xml:lang="fro">fier</foreign>, le <hi rend="i">r</hi> ensuite exponctué, B.</note></app> en la ville de Garges </egXML>
                    </exemplum>
                    <exemplum>
                        <egXML xmlns="http://www.tei-c.org/ns/Examples" xml:lang="lat"><!-- Beaurain, acte 76, transcription --> Osanna <app n="d"><lem resp="#OGJ">relicta defuncti</lem><rdg wit="#beaurain-acte76-B"><subst><del>defuncti
                                            relicta</del><add>relicta defuncti</add></subst></rdg><note xml:lang="fre"><foreign xml:lang="lat">defuncti relicta</foreign> corrigé par un signe d’interversion, B.</note></app> Huberti
                            molendinarii </egXML>
                    </exemplum>
                </elementSpec>
                <moduleRef key="msdescription" except="colophon explicit heraldry incipit msItem msItemStruct msPart musicNotation secFol typeDesc watermark"/>
                <moduleRef key="namesdates"
                    except="age birth bloc climate death district education faith floruit geogFeat langKnowledge langKnown listEvent listNym listOrg listPerson listPlace nationality nym offset person personGrp population relation relationGrp residence sex socecStatus state terrain trait"/>
                <moduleRef key="textcrit" except="lacunaEnd lacunaStart rdgGrp variantEncoding witDetail witEnd witStart"/>
                <moduleRef key="transcr" except="addSpan damage damageSpan delSpan facsimile fw gb handNotes handShift restore surface zone"/>
                <moduleRef key="gaiji" except=""/>
                <moduleRef key="figures" except="figDesc formula"/>
                <moduleRef key="linking" except="ab alt altGrp join joinGrp timeline when"/>
            </schemaSpec>
        </body>
    </text>
</TEI>
